{
    "question": "Siapa penemu lingkaran ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span>\u00a0</span><span>Zu Chongzhi<br><br>maaf kalau salah :)</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahi-sebuah-segitiga-abc-dengan-besar-salah-satu-sudutnya-18-189",
            "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-3-bilangan-merupakan-barisan-aritmatika-s321-dan-829",
            "question": "Bantuin dong:)    3 bilangan merupakan barisan aritmatika. S3=21 dan hasil kalinya 280. Tentukan ketiga bilangan itu !\r\npake cara yaa pliss makasihh:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_3=21\\\\a+(a+b)+(a+2b)=21\\\\3a+3b=21\\\\a+b=7 \\rightarrow b=7-a\\\\\\\\a(a+b)(a+2b)=280\\\\a(7)(a+2(7-a))=280\\\\a(a+14-2a)=40\\\\a(-a+14)=40\\\\-a^2+14a-40=0\\\\(-a+10)(a-4)=0\\\\a=10\\ atau\\ a=4\\\\utk\\ a=10,b=-3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:10,7,4\\\\utk\\ a=4,b=3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:4,7,10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5y-4y10-y-pake-cara-ya-928",
            "question": "5y= 4y+10\r\ny=\r\npake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5y=4y+10<br>5y-4y=10<br>y=10",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5y - 4y = 10<br>y = 10<br><br>5y = 4y + 10<br>5y ( - 4y ) = 4y + 10 ( - 4y )<br>1y = 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-radian-dari-a180-derajat-b100derajat-c270-194",
            "question": "Tentukan radian dari\u00a0\r\n\r\na.180 derajat \u00a0 \u00a0b.100derajat \u00a0 \u00a0c.270",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)[tex] \\frac{180}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a01\u00a0x\u00a03,14 = 3,14<br><br>b)[tex] \\frac{100}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a00,555\u00a0x\u00a03,14\u00a0=\u00a01,744<br><br>c)[tex] \\frac{270}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]= 1,5 x 3,14 = 4,71",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-penyelesaian-persamaan-15-3x-9-adalah-2-himpunan-penyeles-716",
            "question": "1. penyelesaian persamaan 15-3x= 9 adalah ..    2. himpunan penyelesaian dari x- 2 = 1, x\u00a0\u2208 bilangan cacah adalah ..\r\n3. himpunan penyelesaian pertidaksamaan x-5&gt; 10, x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n4. himpunan pnyelesaian pertidaksamaan 2x &lt; 8 , x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n5.himpunan penyelesaian pertidaksamaan 7x &gt; 28 , x\u00a0\u2208\u00a0A \u00a0adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) 15 - 3x = 9<br>15 - 9 = 3x<br>6 = 3x<br>2 = x<br>2) x - 2 = 1<br>x = 1+2<br>x = 3<br>3) x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 10 + 5<br>x &gt; 15<br>4) 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>5) 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 15 - 3x= 9<br>3x = 6<br>x = 2<br><br>2. x - 2 = 1<br>x = 3 <br>HP = {x|x = 3}<br><br>3. x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 15<br>HP = {x|x &gt; 15}<br><br>4. 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>HP = {x|x &lt; 4}<br><br>5. 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>HP = {x|x &gt; 4}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubalah-satuan-sudut-berikut-ke-dalam-derajat-1-360-menit-2-948-227",
            "question": "Ubalah satuan sudut berikut ke dalam derajat    1. 360 menit\r\n 2. 948 menit\r\n 3. 1.020 menit\r\n 5. 75.600 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. (360*60)/360 = 60<br>2. (948*60)/360 = 158<br>3. (1020*60)/360 = 170<br>4. (75600/360) = 210<br><br>mungkin seperti itu yang dimaksud!!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-faktor-dari-x-pangkat-6-14x-pangkat-4-49x-pangkat-2-478",
            "question": "Carilah faktor dari x pangkat 6 - 14x pangkat 4 + 49x pangkat 2 - 36\r\nTolong bantuin ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex](x-3)(x+3(x-2)(x+2)(x-1)(x+1)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-1223-254",
            "question": "Hasil dari\u00a0\u221a12+2\u221a3 = ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilny\u00a04\u221a3.\u00a0\u221a12+2\u221a3=\u221a4\u00d73+2\u221a3=2\u221a3+2\u221a3=4\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-lingkaran-20cm-carilah-luas-lingkaran-berjari-jari-20c-826",
            "question": "Jari-jari lingkaran 20cm. carilah luas lingkaran berjari-jari 20cm . jwabn apa ya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas :<br>3,14 x 20x20 =1256<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L = 3,14 x 20 x 20<br>\u00a0\u00a0 = 3,14 x 400<br>\u00a0\u00a0 =1256<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-baju-sama-dengan-harga-ketiga-buah-kaos-seorang-pe-638",
            "question": "Harga sebuah baju sama\u00a0dengan harga ketiga buah kaos. seorang pedagang membeli 2 baju dan 3 kaos,pedagang itu harus membayar Rp.\u00a0420.000,00    a. buatlah model matematika dari keterangan diatas\r\nb. selesaikan model matematika tersebut,kemudian tentukan harga 5 baju dan 4 kaos.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. b=baju<br>\u00a0 \u00a0 k=baju kaos<br>\u00a0 \u00a0\u00a01b=3k<br>\u00a0 \u00a0 2b+3k=420.000<br>b. jwb sendiri mls ngetik, kalau bener2 gk tau, komen aja ya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}